疑兇患抑鬱 殺母前立遺囑 下手11日前覆診 情況穩定

疑兇患抑鬱 殺母前立遺囑
下手11日前覆診 情況穩定

頭條

0:00

【本報訊】葵盛東邨的殺母倫常慘案，疑兇原來十多年前已患上抑鬱症，作為獨子的他近年更須獨自承受照顧不良於行七旬病母的全部壓力，社署卻一直未有發現這個高危個案，以致沒施以援手。疑兇上月27日見精神科醫生覆診時，被評為情況穩定，未料至前日終壓力爆煲，以菜刀斬死母親後跳樓企圖自殺，慘劇帶出當局對高危長者家庭支援不足，政務司長張建宗表示會檢討。

記者：黃麗英 梁瑞帆 徐雲庭

疑犯前日涉斬殺母親後跳樓重創，陷半昏迷。

姓李（34歲）疑兇「阿輝」現時仍於深切治療部留醫，情況嚴重，一直陷半昏迷，醫生認為他不宜落口供，他前日從16樓寓所跳樓自殺獲救後，送院前曾經向警員表示照顧長者壓力極大。

遺產留加國姨媽及印傭

消息人士指，警方在兩母子居住的單位內發現一些精神科藥物 ，其後確認阿輝是葵涌醫院轄下西九龍精神科中心的病人，據悉他患抑鬱症超過十年。警方初步不排除有人不堪長期照顧病母的壓力下病發，釀成兇案。

由於葵青重案組探員於案發後一直未能與疑兇落口供，警方雖已將案列作謀殺及企圖自殺案，但至今仍未拘捕任何人，警員繼續24小時於病房外把守。

據悉，警方在案發單位找到一封有律師見證，由阿輝立的遺囑，內容是把大部份遺產留給加拿大的姨媽，另留1.5萬及2萬元予兩名印傭。

此宗轟動社會的倫常慘案，警方初步相信兇案不涉錢銀問題，因疑犯2011年曾與友人合資成立物業公司，靠買入舊單位裝修後再賣出獲利，疑兇至少仍有數十萬元積蓄，故調查重點是他的精神狀態。消息透露，阿輝9月27日於西九龍精神科中心覆診時，醫生診斷其情況為穩定，並預約明年2月15日覆診。

熟悉兩母子的朋友嘆稱，李家一家三口命途坎坷。死者廖婆婆原為越南難民，嫁給姓李港人後在港定居並誕下獨子阿輝，李家原居住於樂華邨，後才搬到葵盛東邨盛安樓。但阿輝父親後來患精神病，多年前更因腸癌去世，遺下患多種慢性病、包括糖尿及腎病等的太太，由同住的獨子阿輝照顧。

鄰居：佢好吃力

朋友稱廖婆婆思想消極，不時怨自己命苦，獨子阿輝據悉十多年前已患抑鬱症，病情原已受控制，但父親病逝後他便辭職全力照顧母親，壓力令他病情轉壞，他為此曾先後聘用兩印傭助照顧母親，但仍難禁情緒低落。據悉數月前廖婆婆曾向親友透露，兒子一度揚言在母親死後，他都會「跟住去（死）」，未料其後發生慘劇。
兇案現場的盛安樓16樓單位昨被鎖上鐵鏈，原照顧女死者的兩名外傭不知去向，鄰居朱女士對慘劇感驚訝及難過，她指女死者「早幾年仲可以自己買餸煮飯，近兩、三年要坐輪椅，由外傭照顧」。朱女士指阿輝平日甚少說話，對母親十分孝順：「佢咁後生，一個人照顧阿媽真係好吃力，冇壓力就唔會發生呢啲嘢。」她希望政府可以增資源支援同類家庭。

相關新聞

醫生：壓力觸發憐憫殺人
頭條 12小時前

張建宗稱加強託宿服務
頭條 12小時前

【倫常慘案】命案單位曝光 街坊：阿輝案發日曾與母吵架
即時突發 2小時前

抑鬱症會殺人咩？

佢既處境有咩做唔出？
我覺得佢越執著於"孝". 到頭來做出黎既事越相反

屌你老母，仆街政府幾時先關注精神病患者

港共政府係要迫死晒班香港人先安落

佢軟死阿媽好大程度係唔想佢咁病落去
不過手段殘忍左啲咁解，正常人應該會用藥之類